衝裝數學機率問題求教

一把武器的能力值的範圍是3點至10點。
假設現時武器的能力值為3點；
及現時我手上有50張強化符，而使用每張強化符有40%機率令武器能力值上升1點；60%機率令武器能力值下降1點；達下限後不能再跌。

問題是：假如我用完50張強化符後，而整個衝裝過程裡面，武器能力值最大只達到+4點，即是(+5至+10未曾出現過)，請問這個情況的機率是多少?

50%

99.9%

+4點同4點係咪有分別

大過50% 得閒學下binomial distribution啦

其實9up +5 至+10都未出現過你又真係幾慘

資訊不足：
到下限後不能再跌，咁對下限武器進行強化，會係40%+1定係100%+1？

1-p（最大+5至10）
用binomial distribution 好易計

根據中心極限定理
你成50張咁多 expected value係會負數
長遠玩一定係負值 姐係你把武器必然會降級

40%

其實一樣的，我表達得唔好

未上過+5姐係連中 0.4*0.4 = 0.16 一次都無出現過

真人實事，勁黑仔

3 4 3 4 3 4 3 4 連loop都係未上過5

唔識但留名學野

統計上
隻game食你錢
早該放手

數值3既時候都可以失敗，只不過數值不變，所以 連續3都得

唸起random walk model....

電腦0既野你根本唔知佢背後係唔係PSUEDO RANDOM 定點運作, 所以真係唔需要太介意

唔知樓豬識唔識咩係expected value呢，如果計一計就知道個setting用得愈多強化符就愈唔着數：

1張強化符嘅expected value係：

0.4 ×（+1）+ 0.6×（-1）
= -0.2

亦即係話計算上，樓豬平均每用一張強化符就會減咗0.2，亦都即係話用完50張就減咗10點（當然唔會減足，因為最多減到0）

所以樓豬，唔關你黑仔事

機率其實好低
都幾慘

在使用50張咭的過程中，如果連續抽中兩次“增加”，就會令武器觸及+5屬性或以上。

要達到這狀況，有下列可能性:

1.一開始連抽兩次增加，之後無關痛癢

2.抽頭三張咭的結果順序是“減少，增加，增加”，之後無關痛癢

3.“減少，減少，增加，增加”

4-48. 餘此類推

49. 連抽48次減少，之後兩次增加。

但樓主未上過5
一直3 4上上落落

1 減上述49種可能性，就是答案

未必 可以 增加 減少 增加 增加

咪股市果d binomial random walk model....
點解現實成日個model都錯嘅 因為根本個假設係錯
總結樓主個假設一定係錯 姐係隻game呃佢

咁50次理應有20次+1
30次-1，咁34343334334其實都好正路

唔理前面點 最後點都係減少 增加 增加

mente carlo

+-+-+-+-+-+-+-+-唔得？

傻西 人地問+3用係咪一定會變+4，你話不能再跌，但你既說明只有講一係升一係跌唔會不變

sorry, 柒咗，自

強化符有大機率降級仲係咪強化

tl; dr
課到佢滿啦

monte carlo 大數據撞啦
IT狗半個鐘搞掂
手計真係要慢慢減
1- 第N次到+5既機率

用Markov chain就計到

當年靠連衝兩件+9披第一筆資金起家

會扣真係好仆街

你好簡單咁計 連續兩次+1嘅機率都只係16%
好簡單咁將50個data 佢分成兩組(just simplify)
你再用1- (1-0.16)25次
個機率係低到....
樓主讀到高中應該會明

隻game驚伏
想升+6要 0.4^3 = 0.064
得6%

簡單d講係 是旦有連續兩次+1 姐係去到5嘅機率係有9成

點解係1-（1-0.16）

1-（1-0.16）
=0.16

件裝唔會爆已經好好架啦

如果改做「求無一刻上到+5（或以上）既prob.」咁就ok既

只係簡單咁分25組組
0.84^25 係25組數據入面都無一組係連續+1
1-0.84^25咪姐係至少有一組數據有連續+1
讀到高中會明掛
但唔一定岩🤣

樓主玩緊RO?

多謝大家既回答，我盡力理解中

no. 網龍既game

又啱，呢個方法幾易明

分開26個情況計🤔
25次升25次降+24升26降+.....+1升49降+0升50降
因為如果50次入面有26次以上係升既話
起碼升多過降，一定有最少2次既升會痴埋一齊
就代表一定可以達到lv5
所以如果要計唔得既prob首先可以諗case 1: 25升+25降點計
就係0.4^25x0.6^25x26C25，你就當25個降之間有26個空隙比你鳩插d升既入去，所以係26C25...就確保可以唔會有連續2次係升
Case 2: 24升+26降 相同邏輯 0.4^24x0.6^26x27C24
...
Case 25; 49降1升= 0.4^1x0.6^49x50C1
Case 26: 50降=0.4^0x0.6^50x51C0
加撚哂26個case做完

正解 以前細個玩隻熱血江湖（pc)強化失敗會爆裝
乜都冇曬

咁樣梗係唔得...

好奇玩緊咩驚？叫d人唔好入坑

可磨以講下有咩漏動

利申：我蠢

我知唔得 只係好簡單咁講

緊係有
唔諗點分25組
只係計連續+1果part 都有問題
只係想解比樓主少少聽 大約個機率有幾低

唔識計 但用programme run左次
100萬次沖50張咁計
得2000次到係最高得+4 0.2%

垃圾手游驚可能黑箱

可摸耳幫我計一計我果26舊野加埋幾多
唔撚識用excel

例如第2/3 第4/5下中間果d機率會重疊或者痴埋哂冇理過
當你每組2次會重新計算
咁如果第2下之後係lv4而唔係lv3
第3下明明係新一組既開始，但你個起點並唔係lv3
已經有問題😅

真係好M

yup 就係咁 但係其實個數我諗可能係差唔遠 e.g. 呢個計法係得0.13%係樓主個case 樓上有人計左0.2% 當做approximation解比樓主姐

有答案喇樓豬！

我用埋wolframalpha計出黎好近😂

幫手畫chart, 停係+N既機率有幾多?

佢係列緊點樣會上+5or above

如果唔係扣到3就停你把嘢而家應該係-7

打機要識probability 真係痴左線呀連登仔

其實只要前面攝個再計一次加埋就ok la

如果咁樣計：

0.4 第一個係加1 ×(0.6²) 因為第一個+咗1所以之後嗰組嗰2個一定要-1先避免到會出+5×（（1-0.16）²）²³ 淨底嗰23組冇連續2個+1 ×0.6 因為最尾嗰一個要-1先確保到唔會出+5

最後再1減上面

一開頭第一個係-1如似類推

之後再將3個數加埋一齊唔知得唔得呢

打機係講運，唔係講概率，本人黑仔王可以喺95%嘅嘢連沖十二次先上到一次好多跌裝game人地打一日就有，我兩個星期左右先有

1000萬次統計 用50張最高到達機率
+3 : 0.00%
+4 : 0.16%
+5 : 7.34%
+6 : 21.71%
+7 : 23.57%
+8 : 17.75%
+9 : 11.66%
+10 : 17.82%

+5-+10未出現過 定出現過 但落番去?
如果未出現過 係好痴線

諗起以前彩虹冒險8升9⋯⋯

樓上佢有解釋
+3用完可以-1 但係下限令佢唔可以變+2
姐係可以+3 變+3

你sim個陣會唔會有機會+10都仲去馬 咁+8 +9 +10個分佈可能會郁少少

84% 完

有幾撚難呀
上邊果d又呢又路計咁多 做乜春
上+5概率係0.4*0.4=0.16
咁上唔到咪1-0.16囉 就係咁簡單

計最高 上完+10落返+3 都係計+10

好似match 到做stimulation 位ching 既result

中間有50個transition 你咁就無解個state喺3同4中間跳嚟跳去個機率 只係計咗唔係連續兩下升power嘅機率

咁上+5概率係幾多？

曾經上過+5嘅機率係0.9987左右 你可以睇返我#80嗰幅圖 第一個row第三格就係 其實呢個係Stochastic process嘅running maximum題目嚟

。。。 大佬你中學畢業？

+1 失敗咪維持0
咁簡單都唔明你就唔好學人答la

屌你個垃圾計乜柒啫
50張唔夠咪課夠500張

真
幫樓主計埋 課500張上+10機率超過91%

其實我呢個疑問嘅重點係
如果隻game 對喺數值下限嘅裝做強化都係60%失敗

咁都係棄咗佢啦 昆水廢game

實際應該仲低D
夾公仔機有版你睇

啲概率都唔知係唔係真

Summation 😹

好似有d唔同

唔係好睇得明

只要唔係100%既都唔會咁衝

伏到hihi